### Runsauksien muutokset

#### Mitä kuvaajassa on?

Kuvaajassa tarkastellaan sitä miten lajin yksilömäärät ja muuttoajat näyttävät eri ajanjaksoilla 
1979-1999, 2000-2010 ja 2011-. Vertaamalla eri väristen käyrien huippuja, voit tutkia onko lajin 
muuttoajankohta siirtynyt ja onko lajin runsaudessa tapahtunut muutoksia. 

#### Miten luvut on laskettu?

Kuvaajassa esitetään lajin päiväkohtaiset muuttajien ja paikallisten keskirunsaudet kolmella 
eri aikajaksolla. Päiväkohtaiset arvot on laskettu jakamalla kalenteripäivän muutto- ja 
paikallismäärien summat kyseisen kalenteripäivän havaintopäivämäärien lukumäärällä. Klikkaamalla kuvaajan alla olevia vuosilukujaksoja, voit valita mitkä jaksot näkyvät kuvaajassa.
